[法律巴打入]朋友屋企人想離婚，分身家問題

朋友22歲女仔，大學畢業做緊嘢

佢父母不嬲關係好差，佢老豆見佢都大個做緊嘢就諗住離婚，我朋友就會跟老豆住
咁多年都係佢老豆養晒頭家，揾得唔多但係俾晒屋企，佢媽就從來無做過嘢

但係佢哋有層樓就供甩，首期同供樓都係100%老豆出

想問如果離婚有無機會可以留到層樓唔洗分?
同埋贍養費會點計?

你朋友就是你

呢個唔重要

層樓多數要分

如果轉做個女個名呢?

女人唔做野都又想分人層樓，都幾大貪

分一半外加每月固定贍養費

有無可能轉咗層樓俾個女，剩係俾贍養費？

一定唔撚得, 轉名有個期限可以追訴,至於幾耐就唔記得,
等得就等個期限過左先離婚,
至於現金問題就比較易搞,
可以叫你老竇將可動用現金買曬儲蓄保,
唔好處係益左班保險佬, 但就唔使分現金身家只俾膽養費

利申 : 幾年前有個FD離婚,幫佢問過班保險佬點樣可以只畀膽養費唔使分現金身家

一般而言
除非法院相信有特別情況
否則雙方的資產係需要平分

子女成咗年仲要俾？

層樓寫邊個名先

條女一世人離幾次婚 咁可以收幾多份善養費同身家？

個老婆無做嘢，男嘅養開佢，就一定要

做女人都幾著數

有閪真係大撚曬
男人死做爛做養個懶閪，個懶閪乜都唔做離婚就可以分個男人一半身家
公平咩

首先，婚姻長短好重要。如果係一段長嘅婚姻，就算首期同供樓係你爸爸出晒都冇用，因為法律上會假定有個common intention trust，層樓會被假定為婚姻資產（相關嘅考慮因素可以睇s7 MPPO）。係呢個情況下，法庭會以50/50作為基礎，去判定所有婚姻資產總和嘅分配。以上假設為雙方以一刀兩斷嘅形式去解除婚姻，如果任何一方傾向膽養費形式嘅附屬濟助，以上假設為未必適用。

利申：PCLL，最好搵律師問。

其實最簡單就係叫個女方放棄層樓。

樓豬73歲，所以朋友個老豆先係佢